[母親的抉擇] GH5 vs a6500

而家用緊a7ii 成手canon鏡都係用mc11駁住用

呢牌打算換機，一機走天涯，影相拍片並重
得閒會拍下production 仔
兩部機雖然都拍到4k
但gh5有4k 60p 4:2:2 internal
不過a6500用apsc 影相睇過都sharp幾多下
而且iso performance 都係a6500贏

價位接近，好撚難揀呀

GH5
A6500

GH5 行mirco 4/3 ，用開FF機的話，啲鏡已經好難搞啦，雖然功能係好吸引。

所以好難揀

A6500有咩比唔上gh5?

買佢 之後你無野好煩

a6500 同gh5 差唔多價?
咁a7 同x1d 都差唔多價

gh5 4k 60p 無 422
拍片一定gh5 靚，我有fd 都用緊
但vlog 要比錢買 同埋你預左影相垃圾

如果我99.9999% 拍片 0.0001% 影相會買gh5

其餘情況a6500

水貨都係萬二

大佬用行貨價a6500 比水貨GH5 其實無咩好比...

呢個價位，A7II

A7ii拍片好麻麻 利申用緊

如果你好多時間都係拍片就gh5啦

a6500個autofocus快過gh5好多,仲要係6K super sampling做 4K,不過a6500有rolling shutter問題

如果針對focus既話,可以等埋月底GH5個新firmware出左再睇測評係點,因為新firmware話auto focus會有改善

gh5 無rolling shutter 問題？

一樣有

搭單問 ，拍片黎計，a7r2同a6500邊部好啲？

其實一定係a6500,佢個6k變4k super sampling實在太正，用過就知

有，不過好少少

其實真係 "少少" 少少到唔做ab test 分唔到差距
早排去日本， 我用a7r2 我friend 用gh5
a7rii super35 mode 拍出黎rolling shutter gh5 明顯好啲
但如果a7rii 我拍ff mode, 基本上差唔多

GH5 都有 5.1K oversampling for 4K

Sensor 用 Global Shutter 先可以解決 rolling shutter.